\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{parskip}
\usepackage[modulo]{lineno}
\thispagestyle{empty}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper}
\geometry{hmargin=3cm,vmargin=0cm}
\setlength{\parindent}{1.1cm}
\setlength{\parskip}{0.3cm}
\hyphenchar\font=-1
\author{}

%VARIABLES À MODIFIER %
\newcommand{\titre}{Baccalauréat blanc 2019-2020}
\newcommand{\nomEnseignant}{M. Eyssette}
\newcommand{\classes}{(TES2, TES3, TS1, TS3)}
\newcommand{\sujetA}{Le bonheur est-il une quête de soi ?}
\newcommand{\sujetB}{Avons-nous des devoirs envers la nature ?}
\newcommand{\sujetC}{Les mauvaises actions qui nous indignent aujourd’hui le plus reposent sur cette erreur, que l’homme qui les commet à notre égard aurait son libre arbitre : que par conséquent il aurait dépendu de son bon vouloir de ne pas nous infliger ce mal. Cette croyance au bon vouloir suscite la haine, l’envie de se venger, la méchanceté, le dérèglement complet de l’imagination, alors que nous nous fâchons beaucoup moins contre un animal, parce que nous le considérons comme irresponsable. […] Nous ne nous plaignons pas de la Nature comme d’un être immoral, quand elle nous envoie un orage et nous mouille : pourquoi nommons-nous immoral l’homme qui nuit ? Parce que nous admettons ici une volonté libre qui s’exerce en faisant usage de son arbitre, là une nécessité. Mais cette distinction est une erreur. […] En contemplant une chute d’eau, nous croyons voir dans les innombrables ondulations, courbures, brisements des vagues, liberté de la volonté et arbitraire ; mais tout est nécessité, chaque mouvement peut se calculer mathématiquement. Il en est de même pour les actions humaines ; on devrait pouvoir calculer d’avance chaque action, si l’on était omniscient, et de même chaque progrès de la connaissance, chaque erreur, chaque méchanceté. La personne qui agit est quant à elle, sans doute, prise dans l’illusion de son libre arbitre ; mais si à un instant la roue du monde s’arrêtait et qu’il y eût là une intelligence omnisciente, calculatrice, pour mettre à profit cette pause, elle pourrait à partir de là prédire l’avenir de chaque être jusqu’aux temps les plus éloignés et marquer chaque trace où cette roue passera désormais. L’illusion sur elle-même de la personne qui agit, la supposition de son libre arbitre, appartiennent également à ce mécanisme à calculer.}
\newcommand{\auteur}{Nietzsche}
\newcommand{\titreLivre}{Humain, trop humain}
\newcommand{\precisionsReference}{, I, §§ 99-106}
\newcommand{\dateReference}{1878}
%FIN / VARIABLES À MODIFIER%

\title{\titre
\\[0.5em]
\normalsize{\nomEnseignant}\\
\small{\classes}}
\date{}
\begin{document}
\maketitle 
\vspace{-1.3cm}

\begin{center}
\textbf{Le candidat traitera, au choix, l’un des trois sujets suivants :}
\end{center}
\vspace{0.3cm}

\bigskip \noindent \textbf{Sujet 1}

\indent
\sujetA

\bigskip \noindent \textbf{Sujet 2}

\indent
\sujetB

\bigskip \noindent \textbf{Sujet 3}

\indent 
Expliquer le texte suivant :

\leftskip=1.1cm
\medskip \noindent
\begin{linenumbers}
\sujetC
\end{linenumbers}

\begin{flushright}
\textsc{\auteur}, \textit{\titreLivre}\precisionsReference (\dateReference)
\end{flushright}

\leftskip=0cm
\vspace{0.8cm} \noindent
\textit{La connaissance de la doctrine de l’auteur n’est pas requise. Il faut et il suffit que
l’explication rende compte, par la compréhension précise du texte, du problème dont
il est question.}
\end{document}
